# das [mathemann](https://www.youtube.com/@mathemanntastisch4648) wird dich essen

## polynomfunktionen

$a + b - c - d + e$

$4x^2 - 3x^1 + 12x^0$

### S. 67 Nr. 1

a)

- is eine
- grad 3
- -3, -1, +4

b)

$f(x) = \frac{1}{6}(x-1)$

$f(x) = \frac 1 6 x - \frac 1 6$

- das ist einfach ein cock
- grad (anders als mein cock): $1$
- $\frac 1 6, - \frac 1 6$

c)

$f(x) = - \frac 1 4 (x + 3) (x - 1)$

$f(x) = \frac 1 4 (x^2 - x + 3x - 3)$

$f(x) = - \frac 1 4 x^2 - \frac 1 2 x + \frac 3 4$

- das ist in der tat ein polynom
    + sie kann bestÃ¤tigen
        * sie ist professionelle polynombeobachterin
- es ist zum zweiten grad
- $- \frac 1 4, - \frac 1 2, \frac 3 4$

f)

$f(x) = \frac 1 4 (x^2 + 2)(x^2 - 1)$

- grad ist 4
- erster kockeffi ist $\frac 1 4$
- kocks: $\frac 1 4; \frac 1 4; \frac {-1} 2$

$f(x) = \frac 1 4 (x^4 + x^2 - 2)$

h)

kein polynom, da exponent $< 0$

i)

nein ðŸ˜¢; kein polynom weil wurzel => 0.5 => nicht â„•

### Nr. 2

$f(x) = \frac 1 2 (x + 2)(x - 3)(x - 1)$

$f(x) = 0$

dasjhdasjk

$0 = \frac 1 2 \cdot (x + 2) \cdot (x - 3) \cdot (x - 1)$

die 3 Nst:

1. $x_1 + 2 = 0 \Rightarrow x_1 = -2$
2. $x_2 - 3 = 0 \Rightarrow x_2 = 3$
3. $x_3 - 1 = 0 \Rightarrow x_3 = 1$

$f(x) = 0$

Lsg: L = {-2; 3; 1}

die allgemeine form

$f(x) = \frac 1 2 \cdot (x + 2) \cdot (x - 3) \cdot (x - 1)$

$f(x) = \frac 1 2 \cdot (x^3 - 2x^2 -5x + 6)$

$f(x) = \frac 1 2 x^3 - x^2 - \frac 5 2 x + 3$

das ist jetzt die allgemeine

### Nr. 3

$f(x) = (x+1)(x-1)(x+2)(x-1)$

### Nr. 4

Funktion | Abbildung | Warum????
---|---|---
$f(x)$ | $K_3$ | Umgedrehte Parabel, Scheitelpunkt: y=2
$g(x)$ | $K_2$ | Nullstellen -1, 0, 1
$h(x)$ | $K_1$ | Nullstellen
$k(x)$ | $K_4$ | Es ist das letzte

### Nr. 5

Scheitelform:

$f(x) = -(x-1)^2 + 4$

Produktform:

$f(x) = -(x + 1)(x - 3)$

allgemeine Form:

$f(x) = - x^2 + 2x + 3$

Symmetrieachse:

$x = 1$

## schaubillder beschreiben

### Nr. 2

Nst: $-2$, $3$, $1$

$f(x) = \frac 1 2 (x^3 - 2 x^2 - 5 x + 6)$

$f(x) = \frac 1 2 x^3 - x^2 - \frac 5 2 x + 3$

### Nr. 3

$f(x) = (x - 1)(x + 1)(x - 2)(x + 2)$

![S. 67](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100118651161542756/0F00A2A7-11EC-4BF2-83B3-14FFB1421342.png)

## symmetrie

## globaler verlauf

### S. 70 Nr. 1

a)

$f(x) = (x + 2)^2$

fÃ¼r $x \rightarrow âˆž$: $f(x) \rightarrow âˆž$

fÃ¼r $x \rightarrow -âˆž$: $f(x) \rightarrow âˆž$

$f(x) \rightarrow âˆž$ fÃ¼r $x \rightarrow -âˆž$.

b)

$f(x) = 3x(x-1)^2$

## nullstellen

## schnittpunkt y achse ablesen

## lÃ¶sen von polynomgleichungen durch wurzel ziehen, mitternachtsformel, ausklammern, substitution

![joe biden](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100066335301574798/71DA1562-F289-47B0-B1A2-39C6A308452E.jpeg)

![ich kann liste 1](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100066336056549468/15ACDBD9-1C98-4190-940D-8FC200EBE8B4.jpeg)

![ich kann liste 2](https://media.discordapp.net/attachments/492667817917939743/1100066335632916560/EA8D6DD2-BA34-4E34-BCA2-3C1AB51C3690.jpeg)

![S. 79 was man wissen sollte](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100066336849272883/F00FAE92-ED84-4CE9-A790-6DEE6A8AECF0.jpeg)

![S. 77](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100066336404668426/0380B1DC-9549-4B25-9FF2-A1CB9BC20025.jpeg)

### Nr. 3

a)

$-0.25 x^3 + 3 x = 0$

$x ( -0.25 x^2 + 3) = 0$

$x_1 = 0$

$-0.25 x^2 = -3$

$x^2 = 12$

$x_{2, 3} = Â± \sqrt { 12 }$

### Nr. 2

f)

$3a \cdot (2x - x^2) = 0$

$3a = 0$ oder $2x - x^2 = 0$

$3a \ne 0$

$2x - x^2 = 0$

$x \cdot (2 - x) = 0$

$x_1 = 0$

$x_2 = 2$

d)

$x^2 + 8x +16 = 0$

$(x + 4)^2 = 0$

$x + 4 = 0$

$x_1 = -4$

a)

Satz v. Nullprodukt

$x_1 = -4$

$x_2 = 5$

### Nr. 1

h)

$\frac { x^2 } t - t x = 0$

$x \cdot (\frac x t - t) = 0$

$x_1 = 0$

$\frac x t - t = 0$ | $\cdot t$

$x - t^2 = 0$

$x_2 = t^2$

c)

$\frac 3 2 x = \frac 1 2 x^2$

$3 x = x^2$

$3 x - x^2 = 0$

$x (3 - x) = 0$

$x_1 = 0$

$x_2 = 3$

a)

$8x^2 + 3x = 0$

$x (8x + 3) = 0$

$x_1 = 0$, $x_2 = - \frac 3 8$

---

### Nr. 1

a)

$2x + x^3 = 0$

$x \cdot (2 + x^2) = 0$

$x_1 = 0$

$x^2 = -2$

n.l.

b)

$\frac 1 8 (x^3 - 10x) = 0$

$x^3 - 10x = 0$

$x (x^2 - 10) = 0$

$x_1 = 0$

$x^2 = 10$

$x_{2, 3} = Â± \sqrt { 10 }$

e)

$x^4 - 6x^2 + 5 = 0$

Substitution:

$z := x^2$

$z^2 - 6z + 5 = 0$

MNF.

$z_1 = 5$

$z_2 = 1$

Resubstitution:

$x_{1, 2} = Â± \sqrt { z_1 } = Â± \sqrt 5$

$x_{3, 4} = Â± \sqrt { z_2 } = Â± \sqrt 1 = Â± 1$

### Nr. 2

a)

$-x^3 + 10x^2 = 9x$

$-x^3 + 10x^2 - 9x = 0$

$x \cdot (-x^2 + 10x -9) = 0$

$x_1 = 0$

$-x^2 + 10x -9 = 0$

MNF:

$x_2 = 1$

$x_3 = 9$

### Nr. 3

a)

$x-5 = Â±7$

$x = 5Â±7$

$x_1 = -2$

$x_2 = 12$

e)

$(x - 1)^2 - t = 0$

$(x - 1)^2 = t$

$x - 1 = Â± \sqrt t$

$x_{1, 2} = 1 Â± \sqrt t$

f)

$\frac { 4 x^2 } { t^2 } (2t + x) = 0$

$4 x^2 = 0$ oder $2t + x = 0$

$4 x^2 = 0$

$x_1 = 0$

$2t + x = 0$

$x_2 = -2t$

### Nr. 4

$a = 4$

### Nr. 8

Machen Sie Aussagen Ã¼ber Anzahl und Vielfachheit der LÃ¶sungen:

$(x^2 - 1)(x + 3)(x - a) = 0$

$(x+1)(x-1)(x + 3)(x - a) = 0$

Nullstellen:

$x_1 = -1$

$x_2 = 1$

$x_3 = -3$

$x_4 = a$

$3$ Nullstellen fÃ¼r $a = Â±1$ und $a = -3$

Sost $4$ Nullstellen (einfuegen banana sos hier)

![S. 80](https://cdn.discordapp.com/attachments/492667817917939743/1100066337482625024/5E23B5AB-49BA-4741-B036-8C1B65B36059.jpeg)

## anzahl der lÃ¶sungen in abhaengikeit einer formvariablen

## gemeinsame punkte der graphen mit der xachse

## polynomfunktionen hoeheren grades

## Schnittpunkte oder BerÃ¼hrpunkte

![S. 88](https://media.discordapp.net/attachments/492667817917939743/1100107596410662932/F8690064-E1E5-4A84-AA4E-D47861BBC33F.jpeg)

![S. 89](https://media.discordapp.net/attachments/492667817917939743/1100110409203200070/927D095B-9B45-4865-9967-1B205018C65A.jpeg)
